**TGL**（**T**echnical **G**roup
**L**aboratory，**帝技爺如**）是設籍於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[大阪市的公司](../Page/大阪市.md "wikilink")，主要業務為商業系統開發、[人力派遣](../Page/人力派遣.md "wikilink")、[電腦遊戲等](../Page/電腦遊戲.md "wikilink")。電腦遊戲部門有代表全年齡向遊戲[品牌的TGL](../Page/品牌.md "wikilink")，及製作[十八禁遊戲的品牌](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[戲畫](../Page/戲畫_\(遊戲品牌\).md "wikilink")、[Pink
Clover等](../Page/Pink_Clover.md "wikilink")，還有運營後援加盟公司群的[Partner
Brand](../Page/Partner_Brand.md "wikilink")。原本由戲畫推出的十八禁遊戲，在[Alchemist移植到家用機之後](../Page/Alchemist.md "wikilink")，在於2006年年尾後的一段時間，再移植回來到電腦上，並以TGL的名義推出全年齡向遊戲。
[TGL_paper_box_in_Akihabara_20140325.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TGL_paper_box_in_Akihabara_20140325.jpg "fig:TGL_paper_box_in_Akihabara_20140325.jpg")的TGL電腦遊戲[瓦楞紙箱](../Page/瓦楞紙.md "wikilink")\]\]
TGL原在[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")、[台灣設立在地分公司](../Page/台灣.md "wikilink")。韓國分公司於1997年成立，現名為**TGL國際**（TGLi，Technical
Group Laboratory international）。台灣分公司歷史請見下文。

## 台灣TGL

### 簡歷

TGL第一家台灣分公司**日商帝技爺如股份有限公司台北分公司**於1996年3月18日成立，2000年2月2日解散。第二家台灣分公司**台灣帝技爺如科技股份有限公司**於2000年1月11日成立，2000年2月2日繼承日商帝技爺如股份有限公司台北分公司，2009年7月14日解散。台灣帝技爺如科技被[智冠科技收購後](../Page/智冠科技.md "wikilink")，經營[網路遊戲](../Page/網路遊戲.md "wikilink")《[傳奇](../Page/传奇_\(游戏\).md "wikilink")》（Mir2）直到2003年轉移至[遊戲新幹線營運](../Page/遊戲新幹線.md "wikilink")。

2003年7月，市場傳出，由於台灣帝技爺如科技經營《傳奇》的成績不理想，《傳奇》同時在線人數始終無法突破萬人，智冠科技已在進行將台灣帝技爺如科技併入遊戲新幹線\[1\]。

### 歷屆負責人

1.  [堀川浩則](../Page/堀川浩則.md "wikilink")（總經理）
2.  陳維琴（總經理，是[遊戲橘子共同創辦人](../Page/遊戲橘子.md "wikilink")[林輝源之妻](../Page/林輝源.md "wikilink")\[2\]）
3.  李原益（賣給智冠後的董事長）

## 台灣TGL作品一覽

TGL的中文遊戲，像初期的《古大陸物語》系列、《天晴傳》、《前往R2遺跡之路》等，是由[松崗電-{}-腦圖書資-{}-料所代理發行](../Page/松崗電腦圖書資料.md "wikilink")。在TGL來台設立分公司專責遊戲的中文改版之後，大多數的遊戲發行都交由[智冠科技負責](../Page/智冠科技.md "wikilink")。此外，也有如《天使同盟》是由[第三波資訊發行的少數特例](../Page/第三波資訊.md "wikilink")。

另，該公司代理的唯一一款非日文原作兼線上遊戲，是後期的《[傳奇](../Page/傳奇_\(遊戲\).md "wikilink")》。

### 日本TGL授權遊戲

  - [Farland系列](../Page/Farland.md "wikilink")
      - [古大陸物語](../Page/古大陸物語.md "wikilink")（Farland Story）系列（1 - 8）
        1.  古大陸物語（「」）

        2.  雅克王遠征（「」）
            魔城戮戰 四個封印（）\[3\]

        3.  天使之淚（「」）

        4.  銀翼傳承（「」）

        5.  毀滅天鏡（「」）

        6.
        7.
        8.  勇者鬥狂神（「」）
      - 神奇傳說（Farland Saga）系列（1、2）
        1.  [神奇傳說](../Page/神奇傳說.md "wikilink")（「」）
        2.  [神奇傳說 時空道標](../Page/神奇傳說：時空道標.md "wikilink")（「」）
      - 遠征奧德賽（Farland Odyssey）系列（1、2）
        1.  [遠征奧德賽](../Page/神奇傳說_遠征奧德賽.md "wikilink")（「」）
        2.  永恆的小夜曲（「」）
      - [新神奇傳說](../Page/新神奇傳說.md "wikilink")（「」）
  - 少女魔法師系列（1、2）
    1.  少女魔法師（「」）
    2.  少女魔法師 II（「」）
  - [戰國美少女系列](../Page/戰國美少女.md "wikilink")（1、2）
    1.  戰國美少女 斬斷雲空\!\!（「」）
    2.  戰國美少女貳 春風の章（「」）
  - [天晴傳](../Page/天晴傳.md "wikilink")（「」）
  - 前往R2遺跡之路（「R2 ～遺跡への道～」）
  - [天使同盟](../Page/天使同盟.md "wikilink")（「天使同盟」）\[4\]
  - 聖少女學園 水晶組（「」）
  - 闇黑世紀（「DARK SOLID」）\[5\]
  - [大運動會](../Page/大運動會.md "wikilink")（「」）
  - 深入地心（「EMBRACE」）
  - [聖眼之翼](../Page/聖眼之翼.md "wikilink")（「SAINT EYES」，セイントアイズ）\[6\]

<!-- end list -->

  - 原戲畫出品遊戲

<!-- end list -->

  - 黎明聖記（「ハーレムブレイドII \~Dark angel\~」）
  - [機甲戰線](../Page/機甲戰線.md "wikilink")（「[BALDR
    BULLET](../Page/BALDR_BULLET.md "wikilink")」）

### 其他代理遊戲

  - 鍊金術士系列\[7\]
      - [鍊金術士瑪莉](../Page/鍊金術士瑪莉.md "wikilink")（Imagineer「」）
      - [鍊金術士艾莉](../Page/鍊金術士艾莉.md "wikilink")（Imagineer「」）
      - 瑪莉·艾莉·莉莉的鍊金工房
        ～鍊金術士桌面裝飾集～（日本[美商藝電](../Page/美商藝電.md "wikilink")「」）
  - 大逆鱗系列
      - 大逆鱗II（Nihon Application「大逆鱗II」）
      - 大逆鱗III（Nihon Application「大逆鱗III」）
  - 麻雀幻想曲II - 2001 EDITION\[8\]（Active「麻雀幻想曲II - 2001 EDITION」）
  - 紅磨坊\[9\]（ETOILE「Handle with Care..」）
  - 夜行偵探 零（C's ware「EVE ZERO \~ark of the matter\~」）
  - 奇幻仙境（[Falcom](../Page/Falcom.md "wikilink")「ZWEI\!\!」）
  - 美眉大富翁 魔法少女大作戰（南風樓「」）
  - 探檢道（NIHON CREATE「」）
  - 快刀亂麻（Imagineer「」）
  - 降龍戰記（Imagineer「」）
  - 釣鱸高手\[10\]（Spike「BASS FISHERMAN」）
  - 迦陵演義\[11\]（iPC「迦陵演義」）
  - 浪漫創世神話（KING RECORDS「」）
  - [美人魚的季節](../Page/美人魚的季節.md "wikilink")（Game Village「」）
  - [Di Gi Charat Fantasy
    ～仲夏夜之夢～](../Page/Di_Gi_Charat.md "wikilink")（BROCCOLI「」）\[12\]
  - 超能特遣隊 -Great Ash-（[工畫堂](../Page/工畫堂.md "wikilink")「」）
  - 聖焰騎士傳（COMPILE「GEO CONFLICT」）
  - 時空魔域（COMPILE「Wander Wonder」）
  - 閃電風暴（CyberFront「」）
  - 聖騎士之戰X（CyberFront「GUILTY GEAR X」）
  - 傳奇（[娛美德](../Page/娛美德.md "wikilink")「」）
  - [秋之回憶](../Page/秋之回憶.md "wikilink")1代（[KID](../Page/KID.md "wikilink")「Memories
    Off」）\[13\]
  - 吸血鬼之傷（EXE CREATE「VAMPIRE HURTS」）

### 台灣TGL自製作品

  - 未分組前

<!-- end list -->

  - 守護者之劍系列
      - [守護者之劍](../Page/守護者之劍.md "wikilink")（「」\[14\]）
      - [守護者之劍外傳 無盡的宿命](../Page/守護者之劍外傳_無盡的宿命.md "wikilink")（「」\[15\]）

<!-- end list -->

  - 風雷

<!-- end list -->

  - 守護者之劍系列
      - [守護者之劍II 伊格麗亞之章](../Page/守護者之劍II_伊格麗亞之章.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - RD2

<!-- end list -->

  - [神月紀事](../Page/神月紀事.md "wikilink")
  - 奇蹟花園

<!-- end list -->

  - 純量

<!-- end list -->

  - 聖章 女神傳說

## 日本TGL作品一覽

  - [Farland系列](../Page/Farland.md "wikilink")

  - [戰國美少女系列](../Page/戰國美少女.md "wikilink")（1、2）

  - [大運動會](../Page/大運動會.md "wikilink")（「」）

  -
  - [EDGE](../Page/EDGE.md "wikilink")

  - [Chocolat ～maid cafe "curio"～ Standard
    Editon](../Page/Chocolat_～maid_cafe_"curio"～.md "wikilink")（2007年1月26日發售）（PC）

  - [BALDR FORCE
    StandardEdition](../Page/BALDR_FORCE.md "wikilink")（2007年3月23日發售，PC）

  - [青空下的約定 ～melody of the sun and
    sea～](../Page/青空下的約定.md "wikilink")（2007年5月31日發售，[PS2](../Page/PS2.md "wikilink")，[Alchemist製作](../Page/Alchemist.md "wikilink")）

  - [Parfait ～Chocolat second brew～ Standard
    Editon](../Page/Parfait_～Chocolat_second_brew～.md "wikilink")（2007年6月29日發售，PC）

  - [機甲戰線
    EQUILIBRIUM](../Page/機甲戰線.md "wikilink")（2007年11月14日，[PS2](../Page/PS2.md "wikilink")，[Alchemist製作](../Page/Alchemist.md "wikilink")）

### 國外代理遊戲

  - （[勁一番](../Page/智傲.md "wikilink")「魔法軍團」）

## 過去的關係人物

  - 過去的製作人

<!-- end list -->

  - [下川直哉](../Page/下川直哉.md "wikilink")

  - [折戶伸治](../Page/折戶伸治.md "wikilink")

  - [度會達也](../Page/度會達也.md "wikilink")

  -
  - [山本和枝](../Page/山本和枝.md "wikilink")（[Studio
    e.go\!公司創辦人](../Page/Studio_e.go!.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 過去的遊戲人物設定者

<!-- end list -->

  - [瑪俐歐金田](../Page/瑪俐歐金田.md "wikilink")
  - [菊池政治](../Page/菊池政治.md "wikilink")
  - [木村貴宏](../Page/木村貴宏.md "wikilink")

## 備註

## 外部連結

  - [TGL企業網站](http://www.tgl.co.jp/)

  - [Play, TGL](http://www.play.tgl.jp/)

  - [Farland
    Symphony](https://web.archive.org/web/20070517085937/http://www.play.tgl.jp/fs/_fs_top.htm)

  -
[Category:日本電子遊戲公司](../Category/日本電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:TGL](../Category/TGL.md "wikilink")
[Category:總部位於台北市的工商業機構](../Category/總部位於台北市的工商業機構.md "wikilink")

1.
2.
3.  1998年發售，視窗中文版。以一、二代內容重新製作而成的遊戲。
4.  據聞「天使同盟」在日本是先做TV-Game版後，再直接移植到PC-Game的版本（圖檔直接沿用TV-Game版本的圖檔），故有顯示解析度劣化的現象。因為當時TV-Game用的顯示解析度比較低，所以在電腦螢幕上，像點的顆粒會變得比較粗。
5.  據聞「闇黑世紀」原本是想做成即時3D成像的戰略遊戲，當由於當時一般使用者的電腦跑不動即時3D，故日本TGL在產品上市前，改回2D貼圖方式(預先將3D模型輸出成2D圖檔)，再加上當時受限於當時DirectDraw的貼圖同步化的限制(減慢貼圖的效能以避免畫面閃爍)，所以這個遊戲的進行變得非常緩慢，比不上當時同型的其他即時戰略遊戲。不過，台灣版的光碟有附送一些此遊戲的3D模型檔，與本遊戲的地圖編輯器。具有Lan-Game的連線功能。
6.  若敵方屍體在同一地點累積太多時，將導致遊戲當機，故需要邊打邊移動，以免遊戲當掉。
7.  中文版的執行環境採用VB5與VB6 Run-Time混搭的方式，如果安裝後，無法正常進行遊戲的話，需另行自行安裝VB5 RunTime
    與 VB6 RunTime。
8.  PC98時代著名的日本脫衣麻將系列作之一，中文版則是衣服通通穿上的特製版本。
9.  由Active的子品牌ETOILE推出。中文版亦無18禁成份。
10. 可在某些特定地點釣到「人面魚」。
11. 中文語音版。
12. 採多線劇情，但中文版光碟製作時，其中一線劇情的腳本檔有誤，將導致遊戲進行中，中途自動跳出遊戲。需另找當時放在官網上的此遊戲的修正檔安裝。
13. 此遊戲是TGL賣給智冠後，才由台北TGL製作中文版的，以簡体字版為基礎進行正體字化，採用日文版與簡体字版，所沒有的柔邊字顯示技術。
14. 日文版本由日本TGL在1998年12月25日發售。但，日文版的角色名稱與中文版不同[1](http://aphop.hp.infoseek.co.jp/Game/GS.html)
    。
15. 日文版本於1999年9月3日發售；與前作相同，以較同社其他遊戲稍低的價格發售，稱「特惠價格RPG（特別サービス価格RPG）」。